<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resenje  xmlns="http://www.ftn.uns.ac.rs/resenja"
    xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xsi:schemaLocation="http://www.ftn.uns.ac.rs/resenja file:resenja.xsd">
    Rešenje – odbija se kao neosnovana:
    <levo>
        <broj_zalbe>071-01-1061/2020-03</broj_zalbe>
    </levo>
    <desno>
        <datum_zalbe>29.06.2020.</datum_zalbe>
    </desno>
    <opis_zalbe>
        Poverenik za informacije od javnog značaja i zaštitu podataka o ličnosti, u postupku po
        žalbi koju je izjavio <zrtva>AA</zrtva>, protiv <optuzeni>obaveštenja <naziv_optuzenog>Ministarstva za rad, zapošljavanje, boračka i
        socijalna pitanja Republike Srbije</naziv_optuzenog> u <sediste_optuzenog>Beogradu</sediste_optuzenog> broj:<broj_obavestenja> 07-00-00019/2020-01</broj_obavestenja></optuzeni> od <datum_obavestenja>01.04.2020.</datum_obavestenja> godine,
        zbog nedobijanja traženih informacija po njegovom zahtevu za pristup informacijama od javnog
        značaja podnetom <datum_zahteva>12.03.2020.</datum_zahteva> godine, na osnovu<zakon> člana <clan>35.</clan> stav <stav>1.</stav> tačka <tacka>5.</tacka><naziv_zakona> Zakona o slobodnom
        pristupu informacijama od javnog značaja</naziv_zakona> (<naziv_sluzbenog_glasnika>„Službeni glasnik RS”</naziv_sluzbenog_glasnika> br. <broj_sl. broj="1">120/04</broj_sl.>, <broj_sl. broj="2">54/07</broj_sl.>, <broj_sl. broj="3">104/09</broj_sl.> i
        <broj_sl. broj="4">36/10</broj_sl.>)</zakon>, a u vezi sa<zakon> članom <clan>4.</clan> tačka <tacka>22.</tacka> <naziv_zakona>Zakona o zaštiti podataka o ličnosti</naziv_zakona> (<naziv_sluzbenog_glasnika>„Službeni glasnik
        RS”</naziv_sluzbenog_glasnika> br. <broj_sl. broj="1">87/18</broj_sl.>)</zakon>, kao i<zakon> člana <clan>23.</clan> i člana <clan>24.</clan> stav <stav>1.</stav> <naziv_zakona>Zakona o slobodnom pristupu informacijama od
        javnog značaja</naziv_zakona></zakon> i<zakon> člana <clan>170.</clan> stav <stav>1.</stav> tačka <tacka>1.</tacka> <naziv_zakona>Zakona o opštem upravnom postupku</naziv_zakona> (<naziv_sluzbenog_glasnika>„Službeni glasnik
        RS”</naziv_sluzbenog_glasnika>, br. <broj_sl. broj="1">18/16</broj_sl.> i <broj_sl. broj="2">95/18</broj_sl.>)</zakon>, donosi
    </opis_zalbe>
    <naslov>R E Š E Nj E</naslov>
    <resenje_zalbe>
        Odbija se, kao neosnovana, žalba <zrtva>AA</zrtva>, izjavljena protiv <optuzeni>obaveštenja <naziv_optuzenog>Ministarstva za rad,
        zapošljavanje, boračka i socijalna pitanja Republike Srbije</naziv_optuzenog> u <sediste_optuzenog>Beogradu</sediste_optuzenog> broj: <broj_obavestenja>07-00-00019/2020-01</broj_obavestenja></optuzeni>
        od <datum_obavestenja>01.04.2020.</datum_obavestenja> godine, zbog nedobijanja traženih informacija po njegovom zahtevu za pristup
        informacijama od javnog značaja podnetom <datum_zahteva>12.03.2020.</datum_zahteva> godine.
    </resenje_zalbe>
   
    <podnaslov>O b r a z l o ž e nj e</podnaslov>
    <obrazlozenja_zalbe>
        <razlog_podnosenja_zalbe>
            <zrtva>AA</zrtva>, kao tražilac informacija, izjavio je dana <datum_zalbe>14.04.2020.</datum_zalbe> godine žalbu Povereniku protiv
            <optuzeni>obaveštenja <naziv_optuzenog>Ministarstva za rad, zapošljavanje, boračka i socijalna pitanja Republike Srbije</naziv_optuzenog> u
            <sediste_optuzenog>Beogradu</sediste_optuzenog> broj: <broj_obavestenja>07-00-00019/2020-01</broj_obavestenja></optuzeni> od <datum_obavestenja>01.04.2020.</datum_obavestenja> godine, zbog nedobijanja traženih informacija
            po njegovom zahtevu za pristup informacijama od javnog značaja podnetom <datum_zahteva>12.03.2020.</datum_zahteva> godine. U
            žalbi je naveo da mu predmetnim obaveštenjem organ vlasti nije dostavio tražene informacije,
            pa predlaže da Poverenik uvaži njegovu žalbu i naloži da mu se dostave tražene informacije. U
            prilogu je dostavio kopije zahteva i ožalbenog obaveštenja.
        </razlog_podnosenja_zalbe>
        <trazenje_odgovora_od_strane_optuzenog>
            Postupajući po žalbi Poverenik je dana <datum_akcije_poverenika>22.04.2020.</datum_akcije_poverenika> godine istu uputio na izjašnjenje
            <optuzeni><naziv_optuzenog>Ministarstvu za rad, zapošljavanje, boračka i socijalna pitanja Republike Srbije</naziv_optuzenog> u <sediste_optuzenog>Beogradu</sediste_optuzenog>, kao
            organu vlasti</optuzeni> u smislu<zakon>  člana <clan>3.</clan> <naziv_zakona>Zakona o slobodnom pristupu informacijama od javnog značaja</naziv_zakona>.</zakon>                
            U odgovoru na žalbu od <datum_odgovora_na_zalbu>18.05.2020.</datum_odgovora_na_zalbu> godine, organ vlasti je ostao pri navodima iz ožalbenog
            obaveštenja, ističući da je žaliocu dostavio informacije kojima je raspolagao u trenutku
            podnošenja zahteva za pristup informacijama od javnog značaja.
        </trazenje_odgovora_od_strane_optuzenog>
        <odluka>
            Po razmatranju žalbe i ostalih spisa ovog predmeta, doneta je odluka kao u dispozitivu
            rešenja iz sledećih razloga:
        </odluka>
        <dogadjaj>
            Uvidom u spise predmeta utvrđeno je da je <zrtva>AA</zrtva>, podneo <optuzeni><naziv_optuzenog>Ministarstvu za rad, zapošljavanje,
            boračka i socijalna pitanja Republike Srbije</naziv_optuzenog> u <sediste_optuzenog>Beogradu</sediste_optuzenog></optuzeni>, zahtev od <datum_zahteva>12.03.2020.</datum_zahteva> godine za pristup
            informacijama od javnog značaja, <razlog_zahteva_za_informacije_od_javnog_znacaja>kojim je u vezi sa stradanjem radnika, koji je marta 2020. godine
            poginuo prilikom izvođenja radova na prostoru Beogradskog zoo vrta, tražio dostavljanje
            određenih informacija, i to: <informacija broj="1">ime i prezime odnosno inicijale poginulog radnika</informacija>, <informacija broj="2">naziv pravnog
            subjekta za koga je navedeni radnik radio</informacija>, <informacija broj="3">da li je radnik bio prijavljen</informacija>, <informacija broj="4">da li je izvršen
            inspekcijski nadzor</informacija>, <informacija broj="5">kao i kopije dokumenata o izvršenom inspekcijskom nadzoru.</informacija></razlog_zahteva_za_informacije_od_javnog_znacaja>
        </dogadjaj>
        <odgovor_na_dogadjaj>
            Dalje je, uvidom u spise predmeta utvrđeno da je odgovorom broj: <broj_obavestenja>07-00-00019/2020-01</broj_obavestenja> od
            <datum_obavestenja>01.04.2020.</datum_obavestenja> godine, organ vlasti obavestio žalioca da je do smrtne povrede na radu zaposlenog BB
            koja se dogodila, dana <datum_smrti>05.03.2020.</datum_smrti> godine oko 20,30 časova, <lokacija_smrti>u krugu Zoološkog vrta u Beogradu, Mali
            Kalemegdan br. 8</lokacija_smrti>, došlo nakon obrušavanja oplate potpornog zida, dužine oko 5 metara i visine
            3 metra, kao i da je MUP, Policijska uprava Stari Grad, dana <datum_smrti_policija>05.03.2020.</datum_smrti_policija> godine oko 21,30 časova
            prijavilo inspekciji rada navedenu smrtnu povredu na radu, a da je inspektor rada Odeljenja
            inspekcije rada u Gradu Beogradu izašao na lice mesta, dana <datum_izlaska_inspektora>06.03.2020.</datum_izlaska_inspektora> godine u 7,30 časova, da je
            nadzor povodom navedene smrtne povrede na radu u toku i da će nakon utvrđivanja svih relevantnih
            činjenica vezanih za dešavanje smrtne povrede na radu, inspektor rada preduzeti mere iz domena
            svoje nadležnosti, te da, kako je postupak inspekcijskog nadzora u toku, to se dostavljaju navedene
            informacije sa kojima organ raspolaže u tom trenutku. 
        
        
            <zakon>Članom <clan>16.</clan> stav <stav>1.</stav> <naziv_zakona>Zakona o slobodnom pristupu informacijama od javnog značaja</naziv_zakona></zakon> propisano
            je da je organ vlasti dužan da bez odlaganja, a najkasnije u roku od<rok_o_obavestenju_da_li_poseduje_informacije> 15 dana</rok_o_obavestenju_da_li_poseduje_informacije> od dana prijema zahteva,
            tražioca obavesti o posedovanju informacije, stavi mu na uvid dokument koji sadrži traženu
            informaciju, odnosno izda mu ili uputi kopiju tog dokumenta.
        </odgovor_na_dogadjaj>
        <prekrsaj>
            Imajući u vidu da je organ vlasti, pre izjavljene žalbe, postupio po zahtevu žalioca, tako
            što ga je odgovorom broj: <broj_obavestenja>07-00-00019/2020-01</broj_obavestenja> od <datum_obavestenja>01.04.2020.</datum_obavestenja> godine, obavestio o inicijalima
            poginulog radnika, kao i da je inspektor rada Odeljenja inspekcije rada u Gradu Beogradu, dana
            <datum_izlaska_inspektora>06.03.2020.</datum_izlaska_inspektora> godine u 7,30 časova, izašao na lice mesta, nakon prijave Policijske uprave Stari
            Grad, te da je inspekcijski nadzor povodom navedene smrtne povrede na radu u toku odnosno da mu
            dostavlja informacije kojima u vremenu postupanja po predmetnom zahtevu, raspolaže, što je
            ponovio i u odgovoru na žalbu, Poverenik nalazi da je organ vlasti postupio po podnetom zahtevu
            žalioca u skladu sa citiranom odredbom<zakon> člana <clan>16.</clan> stav <stav>1.</stav> <naziv_zakona>Zakona o slobodnom pristupu
            informacijama od javnog značaja</naziv_zakona></zakon>, te da je žalba neosnovana.
        </prekrsaj>
    </obrazlozenja_zalbe>
        <fusnota>
            Poverenik za informacije od javnog značaja i zaštitu podataka o ličnosti
            Informator o radu 31.08.2020.godine
        </fusnota>
    <fusnota>
        Poverenik za informacije od javnog značaja i zaštitu podataka o ličnosti
        Informator o radu 31.08.2020.godine
    </fusnota>
    <poverenik>
        POVERENIK
        <ime_poverenika>
            Milan Marinović 
        </ime_poverenika>
    </poverenik>
</resenje>
